[硬件撚]討論硬件知識、砌機LIST、解答問題集中帖(143）望下#1 先

新人求List需知

為方便連登眾巴絲可以幫助你，請你合作
不但可以令連登眾巴絲可以盡快回覆你的問題，更可以令條List更適合你所需

關於所有店舖事項請巴打從其他有效方式聯絡

顯卡係蝗語，請講顯示卡或display card

1. Budget
NO MONEY NO TALK ，預算上限寬鬆可以買好一點，預算太低可能要將就或繼續儲錢

打機INTEL
多工AMD

2. 電腦主要用途
你想玩咩遊戲? (多數砌機都會打機，如果唔係請另外講明)
最好講game名，唔好一句Steam game/blizzard/EA game就算
因為成千上萬隻人地唔知你玩邊隻
需唔需要直播或錄製遊戲影片?

3. 個人需求
玩以上遊戲你最低可接受嘅畫質(Ultra/高/中/低)?最低可接受幾fps?
如果你預計會玩新遊戲，想幾耐唔駛升級電腦硬件?
想唔想超頻?散熱需求如何?使唔使靜過Dyson?
有冇特定嘅牌子信仰?想唔想有華麗嘅RGB光效?

4. 現在或將會使用mon的類型
解像度有分1080p, 2K(1440p), 4K(2160p)
更新頻率有分60Hz, 144Hz, 240Hz
畫面比例有分 16:9, 21:9, 32:9
你想要咩解像度(畫質)同更新頻率(流暢度)?
解像度高，會對打機效能造成影響，但畫質會更好
更新頻率高，如效能足夠可以造成比低更新頻率更好嘅流暢度

5. 自己都學習一些
講真，班巴絲好憎伸手黨，所以建議你行多一兩步
哪怕你直接照抄悠二巴打List放上黎問，佢地都會出手幫助
只係Ctrl-C和Ctrl-V咁簡單，大家都會開心嘅事點解唔做呢?
甚至可能你在過程中已經搵到需要的答案都不一定!
(悠二List網站 : )

6. 大腦Google係一樣很有用的東西

7. 火牛： 平 Antec 貴 corsair RMx OR Evga G2/G3/P2/T2

8. 請上銅柱,重覆檢查插好power,hdd led pin,HD AUDIO,MB 24PIN,usb2.0/3.0,fan pin(cpu,cha) or 3pin 4pin

9. 走線
走線
走線
走線未呀茶包

10. 召喚硬件傳心師
冇人知你部機咩spec 呀
你有咩壞野問題唔該貼返full spec
CPU, MB, RAM, DISPLAY CARD, PSU etc.
如果開唔到機請附上機箱內部圖片一張
（走好線先）

11.
邊到買野好？
HJ2Q 3C1J
黃金：中央田 CentralField
黃金：正都 Capital
黃金：匯訊 Comdex
旺電：珍寶 Jumbo

網店：
faroll (悠二白汁腸)
hkterminal
飛馬電腦

海外：
新蛋 NewEgg
美馬 Amazon

12.
拆cpu cooler 前記得整熱部機
Amd 拔劍有事幫你唔到

13.
H310 A320 不了
真係冇budget 先考慮

14.
Cooler Master 不是好東西
見親都係叫你轉嫁喇

15. 買咩箱好 (FD 教軍)
Itx: Node 202, Silverstone RVZ 系列, inwin A1
Matx: Define Mini C
Atx: Define C 有d 錢多HDD 就再上 Define R6

16. For Advance Information
vrm 資料
amd :
intel :

有咩要加再同1001講

屌，扮緊工開錯post 好岀奇？
唔記得有個“以此內容建立新主題”

新手 想問
Jonsbo C3 MATX機箱 平平地玩下
買唔買得過

散熱差到仆街 中過伏
買define mini c啦

有無人換零件呀 收義海底板RAM同CPU 呀

收d咩
我準備拆我細佬部舊機賣走佢

1K內 求評 (主要打機：Pubg、total war)

Cpu
Intel® Core™ Coffee Lake i7-8700 $2640

Motherboard
ASUS ROG STRIX B360-H GAMING $935

Ram
G.SKILL TridentZ RGB Series 16GB (2 x 8GB) 288-Pin DDR4 SDRAM DDR4 3200 (PC4 25600) 16GTZR $1250 (Newegg)

Display card
ASUS ROG Strix GeForce RTX™ 2060 Advanced edition 6GB GDDR6
$3300
HDD
WD Blue WD20EZRZ 2TB 5400rpm 64MB 3.5 Inch HDD $479

SSD
Samsung 970 EVO Series 250GB PCIe NVMe - M.2 SSD $625

PSU
Cooler Master GXII PRO 650W 原有

Case
Fractal Design Define C Window - Black $728

你有d 咩

jonsbo專用伏list

係咪屌唔過
對機箱冇咩研究 想換個fit啲嘅matx
係咪define Mini CP值最高

究竟1k 點買到上面嘅野

lm

大板細箱？

小弟我想買AMD ryzen 5 2600 不過唔知配咩版好？朋友推介左兩隻mb 比我 Gigabyte GA-AB350M-Gaming 3 同 MSI B450M PRO-M2 想問下各位巴打邊一隻好？
利申 ： 新手 如有錯麻煩各位屌細力d

塊板無得超RAM 用得2666Mhz

i7 8700, 要識用intel OC 軟件睇/解 power limit

HDD 2TB 咁得意, 唔買3TB?

MSI B450 Tomahawk / Mortar

1k usd / gbp

本POST專用fd define mini c

除非你可以講到多D criteria

之前係咪有條link 係講ram 資料？

你個FD 同你有仇定你個budget太低?

好似有塊asrock b85m i5 44唔知幾多0同3條1666 ddr3 ram

itx 箱 matx 板, 伏LIST, 砌到, 開到機架

捱唔盡張1080ti 唔啱了

捱>推

要推1080ti咁冇了

咁應該用咩版?
另外係咪用i5-8400都夠?

降RAM / 用Z370 Z390板

7k list 求評 主要玩 BF5 PUBG LOL

CPU : INTEL® CORE™ COFFEE LAKE I5-8400

Motherboard: ASUS PRIME B360M-A

RAM : ADATA PREMIER 4GB (1 X 4GB) DDR4 2666 MHZ C19 1.2V X 2

Display Card : GIGABYTE GEFORCE RTX™ 2060 OC 6GB GDDR6

SSD : SAMSUNG 860 EVO SERIES 250GB MZ-76E250BW SATA 3

HHD : WD Blue WD10EZEX 1TB 7200RPM 3.5

PSU : Corsair VS Series™ VS550 550W

Case : AEROCOOL CORPORATE SERIES CS-102 MICRO-ATX

得罪左人, 定鋪頭伏LIST?

參考完悠二加鋪頭list，再自己執
新手砌機，有錯屌細力d

應該唔會啊
兩塊板都好差？
佢叫我平平地買來用住先 應該想幫我慳返少少掛？

老母版一係買strix一係就用asrock
ram 你而家用4gb開個chrome 都已經玩完
ssd轉970
case用define c/mini c
火牛就轉antec neo/ 油耳推果隻delta啦

唔該曬 巴打

Mb有乜問題？ 利伸訂咗prime b360 plus 加i7 8700，即換

唔該晒巴打

asus d板我覺得中低階冇咁抵買

7K, pubg lol 1080p
CPU: i5 8400 / 等i5 9500, 等到的話
MB: ROG STRIX B360-H GAMING (ATX大板) / ROG STRIX B360G-GAMING (mATX中板)
RAM: G.SKILL DDR4 Aegis Gaming Series F4-3000C16D-16GISB (同2666 差30蚊), 可以去NEWEGG, amazon 買
Display: 2060求其買 (唔夠review / comment)
SSD: Samsung 250GB 970 EVO M.2 NVME
HDD: 有舊用舊
PSU: ANTEC NeoEco2 550W / 義隻RMX / EVGA G2 G3 T2 P2
Case: FD define C (ATX), FD define mini C (matx) / shakoon m25 (無錢的話)

火牛我會預番650w會好少少, 其他冇咩問題

PRIME B360M-A, 應該3相電, 用8700 會過熱, 8400唔知
prime b360 plus 就OK

放m7+2700x

Msi我兩執用得
自行參透
技鳩係shit

放2080ti

可樂義海

可樂
But我打爆左公司雪櫃喇

你唔係等ryzen 新一代先換咩

放定先差唔多

Gigabyte GA-AB350M-Gaming 3 上代野
MSI B450M PRO-M2 無heatsink

用之前位巴打既 MSI B450M MORTAR 有heat sink 有usb 3.2 多百幾蚊only

收完我都仲要自己買wifi 卡

M7自帶wifi
我fd另裝WiFi card炒左driver

有？正wo

M7高階板黎
點會無wifi

呢度D巴打專義貴野, 睇到

早果排好抵買果張msi 2080 唔知放到未呢

9k budget
做左好耐功課 本身想跟佢b360加2666 ram
見佢呢塊z370幾抵 又多ports 又有wifi
順便升埋d ram
新手砌機 求評

CPU
- Intel® Core™ CoffeeLake i5-8400 2.8GHz 9M Cache 6 Core 6 Thread LGA1151
$1560

主機板
- MSI Z370 GAMING PRO CARBON AC ATX
$999 SALES
$1750

顯示卡
- Gigabyte GeForce RTX™ 2060 OC 6G $2899

RAM
- Corsair Vengeance® LPX 16GB (2x8GB) DDR4 DRAM 3200MHz C16 Memory Kit - Red (CMK16GX4M2B3200C16R) $1200

火牛
- Antec NeoEco II Series NEO-ECO2-650 80Plus Bronze 650W PSU
$540 SALES
$599

HDD
- WD Blue WD10EZEX 1TB 7200rpm 64MB 3.5 Inch HDD $319

SSD
- Samsung 970 EVO Series - 250GB PCIe NVMe - M.2 SSD $625 SALES
$740

機箱
- NZXT H500 Elite Tempered glass ATX Case - Matte White $699

產品: $8841
砌機: $80
總額: $8921

我用開可樂換
上次放隻p400s都係換兩支可樂

今朝部腦死左，power 制冇反應，肯定左唔係psu出事，今晚有排試邊道有問題

出黎交收要帶一底（板車）可樂

到你要放果時就吉啦

收m7 一立方米夠唔夠

我上次話2盤唔夠換

拉板車

悠二D LIST 咁鐘意 Delta GPS-500EB E 同 Kingston A400 同 Kingston A1000,

A400 +300 -> wd black m.2
A1000 + 150 -> wd black m.2

太窮的話無野講

front ui panel死左

有錢就唔會用kingston啦

林仔d frd

拉織車 我要一板

可樂係我既生存能源

減d 其他野上 8700
同埋用途係乜？

完全冇諗過呢個可能性
但可以點test

唔著一係底版個jumper到死, 一係就你個case 果d front panel插插壞左
一係拎第個箱/底版試就知咩事

搵把鏍絲批隊落個power + - pin到

唧車1板40箱，1箱12排，1排8罐

呢個都得

3840罐 加埋成1.3噸

隻rog spatha 有兩隻usb線一長一短，壞左一條長usb線有冇得攞去換過條線

個usb位有條坑一定要用返佢跟果兩條線先插到

上個POST 爆左未見有巴打覆,唔好嫌我煩膠想問多次各位巴打意見
$10,000 打機PUBG/睇片

CPU: Intel® Core™ Coffee Lake i7-8700
Motherboard: ASUS ROG STRIX B360-F GAMING
Display card: ASUS ROG Strix GeForce RTX™ 2060 OC Edition 6GB GDDR6
RAM: ADATA Premier 8GB (1 x 8GB) DDR4 2666 Mhz C19 x2
HDD: WD Blue WD10EZEX 1TB 7200RPM 3.5
SSD: Samsung 970 EVO Series 250GB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
PSU: Corsair CX Series™ CX550 550W
Case: Cougar MX330 Window Gaming Case (三風扇版本)

想問有無咩要執執?

拎去代理問

9成時間打機
諗住i5應該夠用

自己諗左條list，想問下各位意見，感謝
主要用黎打機，玩之後既Bio RE2﹑battlefield V等fps遊戲
會直播/錄製遊戲影片
buget大約15K
而家條list有冇咩改善（機箱冇加入去，打算到時睇）
煙佬 2080係咪要改

火牛.corsair cX系列好一般

可以用Delta 500w.預算充足d.可以用acbel i90m 700w

CPU轉9700K

RAM.你呢個so-dimm黎.俾notebook或者細底板用,
轉返正常既long-dimm ram.
用z390的話.用3200MHz 以上ram

RTX 2080.建議買最平個d 咩5599 5699個d.

ssd 760p廢的.俾多百幾蚊上970 evo.甚至你display card慳左成千幾.可以俾多300幾蚊上970 evo 500gb

cooler.建議選240mm 或280mm.
140mm唔係唔得.除非你機箱特殊設計.
不過正路atx size既機箱都放得落240mm

想問下而家M2 ssd 512gb 左右，邊隻抵買？
intel? 970evo?

唔好買呢d z370

買z390.z390用料大提升.千頭既z390都可以等同呢d千中既z370.

970 evo 500gb.而家香港最後清緊平貨

之後會停產轉970 evo plus.但價錢會再加

所以襯而家平既970 evo 500gb就買

如果想平d.就考慮a1000 480gb.五年保.700蚊有找

聽日攞去問下佢唔界條坑既話我仲可以插其他長usb線用

唔該晒悠二
咁我照執先，thanks

RAM最好唔好用ADATA, 火牛上650W穩陣D

冇其他版同箱可以試
今晚再搞搞佢，試左係唔係front panel壞先

仆街搞到我即刻想買番條保平安
屌那星今晚就去買

DDR4黎講.adata穩陣左好多

so far我賣左好耐.未見有事

佢ddr3就真係壞得幾多

另外adata ssd壞率都算高.Kingston相對穩陣少少

不過最穩陣就一定係samsung

一早入左1tb 970evo保平安

用螺絲批短路開機咪得,洗乜搵另一個箱

見到JUMBO已經加番上910蚊
907 EVO PLUS幾時會開賣?

明明前幾日睇過人地試機片都醒唔起呢樣野

其實"已經"係停左產

而家香港既店.只有存貨

970 EVO 減價

放工買番條廢事後悔
星期5就準備洗機 btw win10條key好似係跟板?

睇完3c 竟然係中田最平

想再問下點解「RTX 2080.建議買最平個d 咩5599 5699個d.」

法奧咪奚係貴1蚊

無知一問faroll有冇門市呢樣野

講白d 就係煙佬好撚伏，唔值呢個價

原來我係油2隔離番工

係咪要義隻eco2 550w 畀你試

講真 你推隻真係其他地方有得買嘅牛得唔得
delta 500w 除左法奧邊度有得買

唔該曬巴打

如果5599/5699就得MSI揀 都好過煙佬?

Thanks
咁用翻b360算 而家愈買愈貴

今朝肯定左唔關 psu事，我拎左去代理道check

我張卡壞左牙 ?

去中田買算

平Z390 有冇推介
Gigabyte z390 ud atx?

買

最近cpu 原裝cooler 發出怪聲想換個新cooler
cpu i5 4460
case Corsair 300R (Max cpu cooler heigh 170mm
打機主要玩 Euro Truck Sim 2
budget >300
新手想問吓意見
Cooler Master Hyper H411R CPU Cooler 夠唔夠用?
唔想太嘈有冇需要用到
GELID TRANQUILLO 12CM CPU HEATSINK REV.4 WAM4?
或者有冇其他推介?
唔該各位巴打

佢嘅list 下面加咗舖頭link

洗唔洗咁多

壕，幾TB SSD，放AV都唔駛咁多啦

我而家希望係case front panel壞，如果motherboard壞有排check先肯定到

咁叫多
召喚某SSD 顛佬

鑼絲批開機大法

用緊 evga 2080
set 左 core +130 , 大約去到2000Mhz,會上下50Mhz 跳黎跳去， 正唔正常？
同埋個power limit 幾時先要推高？ 宜加行game 穩定， 但係power limit 去到100%, 係未都唔應該推高power limit？

好正常
power limit 開盡都冇所謂，用黎俾你超高啲

買咁多SATA3 SSD 做乜

970 860 x1 pc 860 x1 laptop mx500 ps4

用途: 打機, 想玩R6S, BF5, Escape from Tarkov 開high setting
唔洗OC
Budget: $10,000
Cpu:I Intel® Core™ i7-8700
Motherboard: ASUS B360 (唔知邊款)
Ram: 16GB (2 x 8GB) DDR4 2666 (唔知邊款))
Display card: GTX 1070ti
HDD: WD Blue WD20EZRZ 2TB 5400rpm 64MB 3.5 Inch HDD
SSD: 250GB M.2 SSD
PSU: (唔知邊款)
Case: Sharkroon TG5

2060都出左啦 唔好買1070ti

你仲多

power limit set +30%

1TB嘅我冇記錯應該得兩隻

仲諗緊.....想睇到月尾 但又驚比人掃晒d 970

想搵一隻機箱，200厚度內，前面裝到360冷排或280冷排，後面一隻120fan,箱頂近尾位一隻120fan,筆直600左右

不知重幾好用

有新野唔係唔用新呀嘛

個價冇得再落 到月尾你睇定plus都得

點解我search 970 evo plus會冇link睇

都未出

想問下80 plus platinum係咪第二最高認證？

80 plus入面係第二高

但係有冇ram 介紹

2666睇岩就買is okay

想問多句asrock 底板係咪食屎用？

係

宜加set 左130% power limit, 但係溫度明顯高過 100% power limit , 但係我100% limit 都穩定行到 +130 mhz， 咁我係未唔應該set 130% ?
同埋行一個鐘左右，溫度上到去78度， fan 未開盡， 呢個溫度長行得唔得？一話set 快把fan 好D? 但係就會開始聽到fan 聲

請問最高係咩

我evga 2080 xc ultra fan 開到65%都冇聲 我長開70%

低價既話係

Check 下有無過熱

加咪得

裝GAME SATA3 SSD 就得

放工
仲1516

970EVO 2TB

最後都係番屋企

渣架

諗諗下都要睇下之前剩底果d螺絲齊唔齊先
因間買完番黎上唔撚到就

多過60% 開始聽到有聲， 你有冇用precision x1 ?
佢個osd 試左好耐都唔work 😭

用乜鬼 X1 , 我個箱冇側透 , 直頭由得佢個燈閃
裝 AFTERBURNER 啦

x1 個OSD 係廢既

x1 個ui 好過afterburne 好多，同埋afterburn 好似制唔到evga 把fan

咁高既
我要一板
飲到糖尿病

聽到都扯左

一板都未換到一張2080ti

咁呀
唧夠四板黎
飲到中風

2060買咩牌子好
jumbo唔見有賣evga

真係死底板，螺絲批都boot唔起
牙石

香港唔會有evga賣街 好似係...

btw一諗起又要洗機重裝晒d野就好撚麻煩 換隻ssd就搞成日

要嘅咩

RMA

應該要掛 除非我down好晒d安裝檔係另一個drive到, 但我又懶

係咪970evo清完貨就冇架啦？本來諗住遲啲換ryzen 3000或者intel 10nm 個時先買條 依家係咪買定放住先好啲 定遲啲新戈條plus會抵玩啲

又一件牙石e waste

邊個話唔得

ASUS 敗家眼

頂我之前又係要買20cm箱因為張書枱唔夠位。。。如果係atx..除左最傳統那隻真係無咩選擇...大部份都係21.5起跳。。。

最後我局住買左個gtr 19機箱，希望有其他巴打比到意見你 唔好步我後塵。。。

其實點解咁多人買Samsung evo970.. 一係買kingston a1000
就無人提買we black m.2?

一係買大牌子入面最平個張

一係買rog strix

現有高階2060入面.rog strix抵玩

ssd信仰

因為高階ssd入面.samsung係最穩陣.壞率離奇地低

而且性能多數都係samsung數一數二.

如果單計表面read and write.970 evo而家冇乜優勢.

但再測多d測試.samsung個優勢就出黎

想問一下 rtx 2080黎講MSI TRIO GAMING X 同ASUS STRIX OC 邊張好d 兩張好似差唔多

205 width focus g

這個20.5

一定係後者

轉matx

我google過話前者個核心基本時脈得1515MHz，但 Boost 時脈就升到 1860MHz，記憶體就無郁過 7000MHz

你塞唔入定點
左右有牆就打爆佢喇
為左放枱就算把喇

唔係呀，我張書枱下面頂死曬無位，
所以要買個20cm既，我就買左個19 gtr機箱。
係另一位巴打問睇下有冇其他選擇

其實搵箱都係果幾間
lian li, fd, Silverstone, antec, sharkon, cooler master

仲有termatetake

sharkoon已經墮落左

兩三年前都還好

新箱完全不值一提

除左到而家仲有隻c10我覺得係唔錯之外

lian li得o11係唔錯

silverstone 得rl06同pm01 / pm02係正常

antec起我眼中.冇一隻係正常

同埋仲有phanteks.極大潛力既牌子

上置火牛箱不了
但舊果d 都仲買得呀嘛

ss 隻rvz03都不錯

Antec P5
靜音,唔想要側透只係$299

sharkoon唔掂啦

新出個d又加哂價

但好多都係用返佢幾年前既內籠

連我呢個當年sharkoon打手都放棄左

RVZ01 RVZ02 RVZ03都唔錯既.

我岩岩都唔記得左佢仲有呢幾隻簿身itx

antec p5認真真係焗爐黎

冇頂散熱
佢開返洞就好好多

想抄貴族DEFINE C
收檔啦

我用落覺散熱唔錯
燒機冇一樣野過50度

好正呀，未砌過咁難砌既機箱
不過真係完全無走線位

呢d 箱係要compact 冇計

唔係就inwin a1 la

define C世界第一

用一世
會傳比我個仔

CPU AMD Ryzen™ 7 2700X
Motherboard B450M MORTAR
RAM G.SKILL Flare X (for AMD) 32GB (2 x 16GB) 288-Pin DDR4 SDRAM DDR4 2400 (PC4 19200) AMD X370 / B350 / A320 Memory (Desktop Memory) Model F4-2400C15D-32GFX
Display Card RTX 2060
HDD Toshiba DT01ACA100 1TB SATA 6GB/s 7200RPM 3.5 Inch Internal Hard Drive
SSD samsung 250gb 970 evo m.2 2280 mz-v7e250bw pcie 3.0 x4 nvme 1.3 ssd 固態硬碟
PSU Antec NeoECO II 550W
Case Fractal Design - Define Mini C TG MicroATX Mid Tower Case

打機LIST,玩The Witcher 3/CS:GO/GTA5/PUBG
加埋個BenQ Zowie RL2460 MON

伏人list

有咩可以改進下呀師傅

岩呀

唔算好伏姐
不過塊板同條ram都可以換下既

轉返條高頻ram
最起碼3000mhz

matx 就唔好玩2700x
落2700
ram 3200 or above 如果唔係有咩特別要求 就落返16GB

CPU AMD Ryzen™ 7 2700X
Motherboard B450M MORTAR
RAM G.SKILL F4-3000C14D-16GTZR Trident Z RGB Series 16 GB (8 GB x 2) DDR4 3000 MHz PC4-24000 CL14 Dual
Display Card RTX 2060
HDD Toshiba DT01ACA100 1TB SATA 6GB/s 7200RPM 3.5 Inch Internal Hard Drive
SSD samsung 250gb 970 evo m.2 2280 mz-v7e250bw pcie 3.0 x4 nvme 1.3 ssd 固態硬碟
PSU Antec NeoECO II 550W
Case Fractal Design - Define Mini C TG MicroATX Mid Tower Case

繼續改進

X470 板
3200 RAM
RM650x

改CASE好定CPU好?

你想matx 定點
atx 都得咪轉define c + x470 m7

define c
比 matx qs240 箱高少少

2060

2060 有咩問題

2060 3K抵有 1070ti + dlss + rt
抵玩喎

CPU AMD Ryzen™ 7 2700X
Motherboard MSI X470 GAMING M7 AC
RAM G.Skill TridentZ RGB Series 16GB (2 x 8GB) (PC4 25600) F4-3200C16D-16GTZR
Display Card RTX 2060
HDD Toshiba DT01ACA100 1TB SATA 6GB/s 7200RPM 3.5 Inch Internal Hard Drive
SSD samsung 250gb 970 evo m.2 2280 mz-v7e250bw pcie 3.0 x4 nvme 1.3 ssd 固態硬碟
PSU Antec NeoECO II 550W
Case Fractal Design Define C Window

咁樣係咪完美喇?

其實點解無人推meshify C

CORSAIR RM650X-2 (Full Modular 全模組) 650W 80Plus Gold CP-9020178-UK 火牛 HK$ 679

前置面太花
側透金屬cutting柒

因為個個都懶清塵
同埋define c 靜音啲，不過meshify C 係mid tower case 通風真係贏哂

最緊要係前面根本唔係隔塵網黎

用最cheap個隻海棉質地既野

都係貴族define c
皇族係R6

meshify C基本上係垃圾黎

寧願買define C好過

要通風我寧願會PM02或者其他

Phanteks p300.其實加左兩把扇之後.散熱好左好多

我之前有篇review都有講

p300係平衡性好好既機箱

CPU AMD Ryzen™ 7 2700X
Motherboard MSI X470 GAMING M7 AC
RAM G.Skill TridentZ RGB Series 16GB (2 x 8GB) (PC4 25600) F4-3200C16D-16GTZR
Display Card RTX 2060
HDD Toshiba DT01ACA100 1TB SATA 6GB/s 7200RPM 3.5 Inch Internal Hard Drive
SSD samsung 500gb 970 evo m.2 2280 mz-v7e250bw pcie 3.0 x4 nvme 1.3 ssd 固態硬碟
PSU Corsair RMX 650W
Case Fractal Design Define C Window

悠二，可以放到上置280 aio 既mid tower 箱有咩推介？

p600 應該可以做低 r6

p600 係evolv x 內籠

不過 平d

而且可以最偉大設計係前面板 有一小塊 可以俾你選擇靜音定係air flow

nzxt h400 裝唔裝得落 asus z390f

咩預算

No

nzxt h400 micro-atx

z390-f atx

TridentZ 3200c16唔係b die黎
一係落3000c14 amd專用
一係就3200c14/15

有D貴呀....邊度可以降少少減下價

P300塞張索泰amp 1080ti入去
張巨好長呀

1500以下

你畢直又唔講
又要rgb?
Cut晒咪平d

SORRY,畢直約8-9K

Rog 2060 A6G 定O6G好

珍寶
2700x 2435
m7 1650
g skill rgb 3200c14 2*7 1950
rm650x 679
970 evo 用 256 裝 os 慳幾百

理論上O 好過A

9k 改 2600 + b450 搞掂

我想問下值唔值得俾個差價

我覺得唔值，效能相差極少
仲要A板好超過O板既事經常發生

我諗諗先

因為真係唔多

好多箱官網都話裝到.但9成9頂ram.頂底板

留返300俾你睇箱
Hdd自己有錢再俾多幾百同cooler到夏天自己加啦

R6

都話3200c16唔係b die

呢條 C14 嚟呀

係我個時都搵左好耐，mid tower 通常都係得前面裝到，下面火牛位用180mm 火牛又逼到仆街
最後搵到隻香港冇得賣既anidees cube case

好貴
轉用xpg d40/41
Ssd轉8200pro 512gb
上2600x

好想入兩條8200pro 1tb

你講左咁耐都未買

ADATA 1TB XPG SX8200 Pro M.2 HK$ 1550

兩條先3000
但970evo 2tb平左好多
3600炸

Thanks

聽聞呢隻熱到呀媽都唔認得

很想要吧

聽聞！？
用緊最高42度

但970evo 250-1tb升返晒價
2tb係無點升好多
心郁郁
$3600炸

如果用嚟放game會唔會好嘥

想個箱少d線

多D 錢就入 2600X

求救

呢條仲有冇得減少少呀師兄

又唔係貴，用得著點會嘥
我用黎做window boot drive

Amd yes

唔會
我係咁做
2*860evo 1tb
2*8200 980gb都係放驚同os

Make AMD Great Again

因為見sata m.2 1tb都唔係平好多

所以買呢隻算

某名ssd巴打用黎放AV悿
聽講會變4k60

TLC係平又唔差
睇下你好唔好運

佢冇買呢隻

比xpg d41 3200

放 GAME 會嘥
咁放咩先啱

用緊itx case如果換咗會少3條線

感覺上整理好多

放av?

放windows 同啲常用程式

三條？
唔係兩條線咩
留意返你m2槽有幾多
同會唔會係變行sata先啦

上去代理仲想屈我cpu釘彎左
我同佢講你塊板係直頭冇電到，燈都唔著
搞左10分鐘咪又係要換塊新的比我

sata cable x 2
power cable x 1

其實唔超頻揀ram b唔b die係咪冇咩所謂

冇所謂，唔上3000咩都差唔多
你當唔當2666MHz叫做超先

A香港代理不嬲西

要兩條sata線

ram對fps冇太大幫助
成日想玩high end gear但又懶玩超頻
2666都叫超

Amd上唔到3200係糞
仲屎過6代intel

Intel是但啦

有兩隻2.5' ssd吖嘛

咁咪掉晒d hdd
M2加sata ssd

有冇人義海收左我隻plextor 2.5 ssd
諗住聽日買完970 evo就拆左隻plextor佢, 可以用少條sata線 同得128gb都冇咩用

一隻bf5都無左52gb

睇下圖鑑爸要唔要
提供chips比佢試多次焊usb手指

我兩隻其中一隻都係plextor 128gb

放兩隻game都冇位

本身冇針彎，佢一指完就有，屌佢啦
不過佢最尾都要換比我

用黎裝oc算啦

隻plextor真係好撚痴線 捱到咁多年都未死

要既出聲, 好快比到
準備迎接我隻970 evo

用咗起碼4年

我果兩條3000C16 要 dum 咗佢先掂

隻m5s用咗5年幾

係咪 b die?
正常 xmp 3000 上3200 不用改 timing 只改 dram vol

係 b die
試過3200 16-18-18-36@1.38v 死機
而家用3000 16-16-16-36@1.38

邊條黎架
3000cl16唔會係b啦
會係a or c多

係油2 買嘅d41
上次睇 thaiphoon 睇到係三叔

搵油耳面對

油耳係咪到

3000 d41我好少玩講真.連我自己推既list.都係d41 3200 up

如果踩上你荔枝角office可唔可以即場買野?

有3200 唔買
買3000

我自已都解釋唔到

恥笑mode

咩型號

dum 咗佢

可以
俾現金
我成日都咁做
下次買zen2 x570準備唱好十蚊共8000
食住白汁腸飯等油耳數

買過啦

拎對 D41 3000 上油2 度
有冇得加錢換新

矛啦

要番去望下先 我都唔係好記得

絕對建議 inbox 或 電話搵左我先

我冇乜現貨其實

所以我都唔明點解有某d 人話我成日要清貨

上過黎都知我冇乜貨可言

咁970evo有冇貨
留番條黎 聽日上黎

完全封鎖咗
睇唔到喇

inbox我

我想換番個 2K144 月球先

想請教下而家啲底板 插3條ram會唔會降速 定係會自動一個雙通道一個單通道 用落去會慢咗?

多左條2666想插落去24gb ram

我公司又唔係好大.一間蚊型公司

就算當真係儲左貨.又有幾多位可以俾我擺到咁多死貨

準備享受2秒開機體驗

source:

279

油耳

2k 144好多都係TN Moon
利申用緊tn

我咪話左970 evo停產

970 evo plus會上位.不過會加硬價

諗緊
一係去屯門托隻牙石水貨 PG279
一係 ACER 隻 XG270HU

點解我google 970 evo plus佢條條link都係出970 evo

未完全正式launch

之前samsung有講左少少呢隻野既消息.但大貨未到全世界.連samsung都未正式完全發佈出黎

btw TLC不了

tn 月球都係月球

牙石279呀
咪ips

970 EVO都係TLC喎

TN真係永遠tune到幾冷色都好係出唔到ips果隻色
試過開條片一半一半咁睇, ips係自然好多

970 evo唔係MLC咩

pro先係mlc

玩槍驚多無所謂

所以咪講大家都係TLC有平咪識8200pro

唔撚係呀
唔緊要照殺

聽講呢隻係96L 3D TLC
我諗啲人應該期待64L舊產品減價多過呢隻新嘢

今晚去買啦

係壞既用乜都易壞
我講緊自己

970evo 2tb先叫抵
1tb買返8200pro啦
平多成四舊

其實.你知唔知

970 evo都係TLC

但呢個都寫係MLC wo

義海收

3bit MLC = TLC
2bit MLC = 真MLC

samsung 語言偽術

1tb-2tb先係
512果d TLC黎
好似係

不過冇所謂啦

而家TLC成熟到痴線

再者係samsung 既nand flash.怕乜

no.970 evo全部都係TLC

比張圖呃左

乜三叔又轉玩法
岩出果時1-2tb evo講明係mlc架

掉柒左佢

三叔文字偽術
MLC個M係multi
2係multi, 3都係multi

1bit = MLC
2bit = MLC
3bit = TLC
4bit = QLC

不過samsung 出品
唔理咁多鳥

500GB 970evo路過

貴多四舊wor
夠劣食四日三餐

1tb買唔起

都係個句....

事但啦

TLC咪TLC

遲早MLC會俾TLC淘汰.好似當年SLC俾MLC取代咁

而家高階野係MLC.中低階係TLC

未來隨時高階野係TLC.中低階野係QLC

掉左佢

屌你就黎要食穀種喇仲1tb

1bit係SLC

點解既
因為成熟左？

想問下巴打
依家部機成日自動reboot部機
諗住洗過部機
但係我harddisk分左3個drive c,d,e
如果想洗機 可唔可以只洗 c drvie?
d,e 有自己啲文件 唔洗左佢 得唔得？

There’s an official error in the chart we have to correct. Despite Samsung PR’s most fervent wishes, the Samsung 970 EVO is not a “3-bit MLC” drive. 3-bit MLC does not exist. The 970 EVO is a TLC drive, with the significantly lower level of lifetime drive writes that this implies.

我眼殘sor 原來有寫到

咁.工藝會成熟架嘛

同一樣野.你花多d時間落去

自然良率又好d.效率又好d

所以你見到愈黎愈多高層數TLC.咩第幾代3D nand咁

分割出黎既一del就會del晒
買多個ssd啦

咁MLC都一樣可以架
成本高關係？

打錯字自

Ssd達人

你班仆街仔
諗諗下又想買1tb

1tb轉隻平d 8200pro

TLC永遠成本低過MLC

根本既問題

MLC係可以成本下降

但TLC本身已經平過MLC一大段距離

而TLC本身又可以再成本下降

自己加個3.2 type c 先

自己加

我會等埋X570同三代ryzen先換埋SSD
應該會有PCI-E 4.0的SSD

短期內

PCI-E 4.0 SSD應該唔會有住

就算有.都意義不大

controller同nand flash速度未追得上

新屎坑
到時我再上法奧自取
為見油耳一面

由於堂爸要等埋發哥先放佢set 野
我繼續收義海cpu+mb MB 要有wifi

我係等x570同zen2

我會準備好白汁腸飯
多腸

都係512算
1t 我都冇咁多game裝

買左就會有架啦
我兩隻1tb 860evo都塞爆左

要離開個po一陣沉靜下自己先

一蚊一磅幫你回收

睇下Fallout 4的HD texture pack成60GB

而家仲要有RTX同DLSS,買512GB你實後悔

intel 那有錢??

等到佛誕

rtx 理論上唔會size化大掛

3 bit mlc = tlc

估計都係computex個keynote就講spec同價錢,之後一日開始預訂,六月尾至七月頭正式出街

但成千7蚊...好撚貴啊屌

我想問下市面上d 顯示卡直立架連pci-e線安唔安全?，想打直張2080ti裝

想upgrade部機粒U同塊板
依家係6700K OC@4.5 + ROG M8H
Kraken X62 + TridentZ 16GB 3000MHz
1080Ti
想請教各位巴打
9900K唔OC
用Z390 AORUS Master
其他嘢唔換會唔會曬咗 ？

去youtube睇返呢條片先

我就會買隻GPU stand頂住張卡啦

唔好歧視冇錢玩月球嘅人

1t 512 1t 512 1t 512...

有冇人義海收一隻adata sp550 240Gb ssd，佢個size又唔大唔細
而家只係拎黎bt好似好浪費
或者仲可以有咩用

1t1t1t1t

我驚真係會不堪回首

最近開機 不知道為什麼
有時間能開到 有時候不成 機率50%
不能開機的話
MON 黑掉
鍵盤沒亮
但是板子有亮
最最最大問題是 知道為什麼 有時候能開機有時候不成
開機黑屏啥也不顯示，連開機界面也不顯示，但是cpu風扇，主板燈效，cpu供電都沒問題，最煩的是bios死活進不去，重啟幾次之後又能進系統

學下堂精 2t 2t 2t 2t 2t 2t 2t

呢個係咩問題呢...

讓我感應一下
你是台灣人嗎？

講樣野你聽
其實我乜都無買返左歸

幫我訂g502 hero

有幾嘥
我用隻MX500 1TB嚟BT

唔係.只不過呢個係我SEND去技嘉到既.所以打得比較文書式...
硬件係
產品資訊
Product Name: GA-AB350M-Gaming 3 (1.x)
BIOS Ver: F8
Brand: GIGABYTE
Model: GeForce® GTX 1060 WINDFORCE OC D5X 6G
Model: r5 1600
Operating System: Win 10 64-bit
Brand: other - G.SKILL
Size: 8G*2
Power Supply: 550
CPU Part No.: amd

好撚後灰用左AMD 同 嘉技既垃圾卡同版..

建議可先嘗試清除CMOS設定重新測試。操作方式請先關閉電源並拔除電源線後選擇以下其一方式執行：

1. 主機板上在F_PANEL旁有 Clear CMOS 接腳 (CLR_CMOS)(如下圖位置)，請拿螺絲起子之類的金屬物碰觸該接腳短路10秒鐘。

CLRCMOS.jpg

2. 小心地將主機板上的電池取出並且將它放置一旁約十分鐘 (或是使用螺絲起子之類的金屬物碰觸電池座的正負極，造成其短路約10秒鐘)。再重新將電池裝回電池座裡，並連接電源插頭並執行開機。

清除CMOS設定後若可正常開機，請務必按 [Del] 鍵進入 BIOS 畫面，至[Save & Exit] 選取 [Load Optimized Defaults] 載入 BIOS 預設值，離開 BIOS 畫面之前記得儲存 BIOS 設定值並重新啟動電腦。

若是問題仍無法解決，如果主機板是裝在機殼內, 請注意不要有短路的現象. (或者用裸機的方式試看看)或者將所有配備小心拔起, 只要重插CPU, RAM(先接一條),VGA, 電源供應器等基本可開機配備, 看是否可正常開機 ? 若正常的話,再將其他裝置一個一個裝上去；若仍有問題的話, 手邊有其他週邊可先嘗試更換，或是建議您逕向原先購買(或者就近)電腦店家尋求更進一步的檢查/測試,若造成您的困擾與不便之處，敬請見諒!!

耑此 順頌時祺
技嘉科技敬上

為持續提供更好的服務，希望您能參與我們技嘉科技的問卷調查，讓我們能進而瞭解您對於我們提供的服務是否感到滿意。請點擊下方的"技術服務專區滿意度調查"連結以填寫問卷。

問卷所得資料將僅作為技嘉科技提升服務品質之參考，不做其他用途。

官方咁覆我..試唔試得過呢.

你咁多ssd梗係啦
我而家一個裝windows
一個工作用
一個裝game
已經好足夠

ssd做bt
好撚曬錢

試左先
你供電冇問題，9成都係底板啦
有冇聽過任何有規律的BB聲，可以睇說明書查原因

完全無呀= =
次次開唔到係咩聲都無.
問正都話 試都要幾日
真係版壞左等幾星期先會返.
咁真係不如換左粒U同版好過啦
=_=

我重有一隻MX500 2TB用外置盒插喺RPi3嘅USB 2.0 port度
都係用嚟BT

我會叫環保撚討伐你

表情撚死番去5P

環保撚警告

比意見呀師兄

有咩問題！？我都用緊隻mx500 2TB黎BT

跟佢試洗唔洗拆左卡同RAM個D呢?
就咁關機關電源整..

清bios唔得就買過塊板，拎而家果塊去rma
換左新板就賣左佢

我塊牙石板check完即刻有新板拎
今朝換，而家搞掂哂

你可以駁最基本cpu, motherboard, graphic card (如果粒U冇internal display). 睇下入唔入到 bios，之後再加野

唉.試下睇下點.唔得換左佢算.
垃圾技嘉唔會再買佢既版

即刻跛

24號先la

點解可以屎到咁
硬件界LG

本身諗住技嘉都係大牌子唔會死人.
點知.吊呀.垃圾到一個點.
好多負評,
佢張1060都有問題

板已經俾人屌左一萬次
唔知點解好似冇影響銷量

一早唔知.
現架知.
後悔到一個點.
吊呀.

鹹魚想返翻身 冇咁易架

即刻跛底板

都用左一年先GG
比返佢3.5分啦.
3分係用一年
0.5分比牌子

唔好咁呀

X都話要試幾日先知邊到有問題
大家覺得儸唔儸返去正X到比佢睇睇好呢.?

即刻跛用咗一年
佢做咗自已本份喇

你肯定 psu 冇事，就係即刻跛出事
仲等乜鬼，RMA 塊板，直接買塊新啦

點解970 evo加左價既

貨尾

諗諗

成個下就係到諗緊自己有冇野可以塞爆1t既970 evo
但諗極都冇

牛我係用海盜船550w
同如果開到無事一直用洛去都無事.
所以應該唔係牛既事..我估版機會最大..

買完就會有
買咗後悔好過後悔冇買

有無平平地既外置硬碟機推介下.
洗機 用黎保存珍藏用

你呢個仆街仔

直接換新板，買埋新 U

屌你老母就買1tb

買咗先講

r5 1600賣到幾錢.

買完果下應該個心會好撚痛

問漏左個問題
970 evo冇heatsink係咪都冇咩野

想問咁多位巴打 3K內買張2060買邊張好？

我個名

evga

是這張嗎巴

比你班撚樣講2講
決定左買1tb了

重有背板（1/3塊）

拿，我人品差，塊牙石版3個月出事要rma
但我即埸一換一，前後兩個鐘都唔駛
呢個同即刻跛差好遠啦

冇
屎忽痕就上淘寶
雖然望到都覺得垃圾

想問下我打機
當render 分別75同100
fps都限死160 (redner100既時候平均都200左右)

但75明顯比較順
100會有時卡一卡咁
但display card使用率都只有60%到

想問下係乜野問題

老母板有散熱咪用,無咪算

要捱番1個月麵包喇

已訂
im ready

tg Jolin1
頭先睇左次，總寫入量得19.57TB咋原來

買買買

屌你老母，Jumbo賣塊垃圾爛既底板比我

點check?

通常每間廠都有自己apps去睇總寫入量
我用緊crucial, intel同samsung都有

岩岩收到啲野 今晚準備起飛

又一個中ippc毒

機箱準備識飛

如果i7 8700配z390會唔會好傻仔細因為我見asus 啲板b360同z390差唔多

唔算既 叫做仲有升級空間可以換k u

Thanks 巴打

仲諗住收左堂爸粒2700x 可以數下格仔醫失眠 molamola

唔係底版有裝甲？

我果塊冇

又係呢塊板。。。

咩事？

唔會啦，你ram又可以超高d，又預多d升級空間
價錢你覺得唔貴就得

一出事我上網一查,
仆街.
勁多有問題既.
之後再GOOGLE
技嘉既版勁多出問題
即灰.

繼續收義海

睇你有幾錢

有冇去jumbo換

我係初代受害者 機都開唔撚到

歡迎加入

有，佢肯換，但扮哂野，扮到唔知咁，但冇咩check就換比我， 如果我過7日咪屈我去代理到換？

買左塊底板，一拎去，下面啲絲帽碎撚哂

你粒 CPU 識飛

(求評)請問這list有沒有問題 (主要打機: Path of Exile - highest Quality)

MSI 微星 H370 GAMING PRO CARBON H370,DDR-4,LGA 1151,Intel GbE Lan,USB3.1 Type A/C ATX M/B

Intel 6 Cores 12 Threads Core i7-8700 Coffee Lake (3.2GHz,12M Cache,LGA 1151,14nm) CPU BOX 盒裝

Corsair Vengeance LPX CMK16GX4M2A2666C16R DDR4 2666MHz 16GB Kit (2x8GB) 連紅色散熱片

ASUS / 華碩 PCE-AC55BT(802.11ac Wifi AC1200 Bluetooth 4.0 PCIe/mPCIe adapter)

MSI / 微星 RTX2060 VENTUS 6GB GDDR6 OC Edition 雙風扇顯示卡 (DI-N2060V6)

<SSD>Samsung 250GB 970 EVO M.2 2280 MZ-V7E250BW PCIe 3.0 x4, NVMe 1.3 SSD 固態硬碟

ANTEC P8 Window 玻璃側板黑色 USB3.0 ATX Tower Case (AN-CA-P8-GLASS)

Seagate BarraCuda 3TB ST3000DM008 SATA3 6Gb/s /64MB Cache HDD

WD Blue WD30EZRZ 3TB SATA3 6Gb/s /64MB HDD

EVGA Supernova 750 G3, 80 Plus Gold 750W (Amazon black friday)

Mon = Dell u2417h
Budget = 火牛＆ Mon以外 ~$10000

計劃用RAID1, 不OC, H370 GAMING PRO CARBON H370 有冇伏?
請問2個HDD是否用不同Brand, 免得一齊死. Seagate BarraCuda + WD Blue OK?
Wifi 卡 & RAM 有冇推介?

J寶應該唔會咁on9
一開盒已經見到啦，咁嚴重

RL06 得唔得？

Budget: 9k-10k 愈平愈好
主要打機(R6,BV5,主玩FPS game),少畫圖(AutoCAD)
唔而要直播/錄片
畫質中, 最少60fps就得
希望用到4-5年
唔識超頻,散熱冇特別要求,唔太熱就得
唔需要rgb
用緊1080p, 60Hz, 16:9
如有需要未來可升級到2K
上網自己砌左2條LIST求各巴打意見
CORSAIR RM650X-2 (Full Modular 全模組) 650W 80Plus Gold CP-9020178-UK 火牛 $679
Intel 6 Cores 12 Threads Core i7-8700 Coffee Lake (3.2GHz,12M Cache,LGA 1151,14nm) CPU BOX 盒裝 $2599
ASUS 華碩 ROG STRIX B360H-GAMING B360,DDR-4,LGA 1151,Intel GbE Lan,USB3.1 Type A/C ATX M/B $935
Samsung 250GB 970 EVO M.2 2280 MZ-V7E250BW PCIe 3.0 x4, NVMe 1.3 SSD 固態硬碟 $600
G.SKILL Ripjaws V Series F4-2666C19D-16GVR DDR4 2666MHz 16GB Kit (2x8GB) 連紅色散熱片 $1000
Fractal Design Define C FD-CA-DEF-C-BK (黑色) ATX USB3.0 中直立式機殼 $688
Zotac RTX 2060 AMP × 1 $2,770
總數: HK$:9271

CORSAIR RM650X-2 (Full Modular 全模組) 650W 80Plus Gold CP-9020178-UK 火牛 $679
Samsung 250GB 970 EVO M.2 2280 MZ-V7E250BW PCIe 3.0 x4, NVMe 1.3 SSD 固態硬碟 $600
G.SKILL Ripjaws V Series F4-2666C19D-16GVR DDR4 2666MHz 16GB Kit (2x8GB) 連紅色散熱片 $1000
Intel 6 Cores 6 Threads Core i5-8500 Coffee Lake (3.0GHz,9M Cache,LGA 1151,14nm) CPU BOX 盒裝 $1659
MSI 微星 B360M MORTAR B360,DDR-4,LGA 1151, Intel GbE Lan, USB3.1 Type A/C M.ATX M/B $670
MSI / 微星 RTX2070 ARMOR 8GB GDDR6 OC Edition 雙風扇顯示卡 (DI-N2070O8) $4600
Fractal Design Define Mini C FD-CA-DEF-MINI-C-BK (黑色) Micro ATX USB3.0 中直立式機殼 $638
總數: HK$:9846
求意見
麻煩咁多位巴絲扛

你自己分析下。我就講返我件事出黎

我買果塊係Asus 華碩 ROG Maximus XI Code, 塊板出廠日期係11月， 我大前日買， 買果時無啦啦叫我check針腳位有冇問題。 跟住我冇為意，咁咪話 ok ok lor.

咁過兩日我拎去a sir到砌機， 跟住我落去㩒個錢上返去， a sir 就同我塊板講啲螺絲一擰，下面啲絲帽就碎哂，得兩粒係冇事， 咁我就緊係拿拿林反屋企拎單去jumbo換，所以太忙未影得切啲相。

跟住去到門市，同佢講話想換，佢又叫我去金雞check左先，跟住我話啲絲帽碎成咁check咩 ,跟住又話我張單寫住已檢查wo, 之後又叫我去金雞到。 咁去到金雞，佢地就扮哂野check兩下換左塊比我。之後話壞貨只換一次， 再壞就去代理到換。

咁a sir 事後就同我分板， 我塊板係屬於暢銷板，其實冇理由係可以由11月到依加都賣唔出， 跟住我就望我塊新板寫住出廠期係一月。

當然佢最後都換左比我， 但當中我浪費左唔少時間，仲要擔驚受怕, 如果我買完冇7日內砌咁我咪迫住要去漢科搞？ 屌你老母jumbo

咁樣佢真係擺明陰人接爛貨

如果試完唔覺得太嘈既話 諗住入多2隻14cm

AMD Ryzen 3 2200G 4C4T, 3.5GHz, CPU BOX w/Cooler HK$ 735
ASUS 華碩 PRIME A320M-K A320, M/B HK$ 480
CORSAIR VS Series VS450-2 450W 80 PLUS 火牛 HK$ 278
WD Blue WD10EZEX 1TB SATA3 6Gb/s /64MB HDD HK$ 305
Klevv 240GB NEO N500 KL-SSD-D240GAA-N500 2.5" SATA3 6Gb/s SSD 固態硬碟 7mm HK$ 290
Klevv BOLT X Series DDR4 3200MHz 8GB (1x8GB) Ram KL-RM-KD48GU880-32A160T 連散熱片 HK$ 525
SilverStone SST-PS15B-G USB3.0 mATX Tower Case 黑色 效能直立式機殼 HK$ 288
總數: HK$ 2901

唔小心按左發佈
想問上面條list
主要係 玩超舊既online game 長掛機既
唔洗顯卡都得

機箱越細越好 最好企身
同埋cpu 用amd 好 定係i3 好？
今個星期六會砌
巴打們幫手評下條list

其實唔會用盡2000 太嘈啦
1000～1500係接受範圍
依家校咗靜音mode
先500～600轉 very good

1 AMD Ryzen 3 2200G YD2200C5FBBOX 4 Cores/ 4 Threads, 3.5GHz, 6MB Cache, Socket AM4 CPU BOX w/Cooler $735 1 $735
1 MSI 微星 B450I GAMING PLUS AC B450, DDR-4, AM4 Socket, USB3.1 Gen1, Mini-ITX M/B $820 1 $820
1 ADATA XPG Z1 AX4U3000W8G16-SRZ1 DDR4 3000MHz 8GB Ram (1x8GB) 連紅色散熱片 $570 1 $570
1 WD Blue WD10EZEX 1TB SATA3 6Gb/s /64MB HDD $305 1 $305
1 Kingston 240GB SSDNow A400 Series 2.5" SATA 3 6Gb/s SSD 固態硬碟 SA400S37/240G $270 1 $270
1 SilverStone RAVEN RVZ03B ARGB 黑色 USB3.0 極致玩家機箱 $788 1 $788
1 SilverStone 銀欣 SFX 系列 ST45SF 450W Micro ATX (SFX) 80Plus Bronze 火牛 $409 1 $409
總數: HK$:3897
over 左少少 請問你筆直幾多？

唔記得講 大概$3k到

屌你老味，到底香港有冇舖賣NH-L9a-AM4，搵咗成粒鐘都冇

照返你條list，ssd轉kingstone a400 250gb
召喚其他傳心師

Klevv 呢隻牌子唔得？
我純粹覺得佢出全黑色幾型

我買左3000 真係好過癮
開盡 fullload比之前低左10度有多

又無話唔得既，不過通常都會用返d大路野

伏伏伏伏伏伏伏伏

部機有啲風扇唔順嘅聲 但搵嚟搵去都唔知係邊把

求意見
8700+2060定8500+2070好

2060 good enough

我係caroursell都見過 買得過？

逐把用手指禁停

唔該巴打
另外我想問下RAM用邊條好?
G.SKILL Ripjaws V Series F4-2666C19D-16GVR DDR4 2666MHz 16GB Kit (2x8GB) 連紅色散熱片
Corsair DDR4-Vengeance LPX 16GB (2x8GB) 2666 MHZ (CMK16GX4M2A2666C16R)
Klevv DDR4 BOLT X 8GB 2666MHz
ADATA XPG GAMMIX D10 DDR4-2666 8GB BLACK COLOR
呢4款RAM揀邊款好?
感謝,如有另外推薦都OK

Intel 2666睇下邊條岩眼緣就得

咁如果買 gigabyte rtx 2060 oc 6gb又會唔會好啲呢

9600k + 2070

終於搵到啲聲係火牛到嚟
但唔知係條線定隻牛衰 呢緊插返實咗好似冇咩事
再嘈唯有試下幫佢換條電源線

死啦 呢家聽到有幻聽咁
出廳都好似聽到滋滋聲

明白,唔該巴打

冇咁多錢,9600K要Z板同加cooler
點都好,唔該巴打先

電流聲又唔同風扇唔順的聲wor

EVGA好失禮你咩

我有兩隻14cm，不過8400唔駛出動直升機

Intel 個stock cooler好柒

我諗住用8700+2060條list,需唔需要加個cooler?

因為個Frequecy唔高以為係風扇

又唔係咁嘅意思
只不過係見喺香港冇代理 保養又煩啫

全球保洗靠代理 自己嚟
據稱有唔少華碩嘅個案係上漢科試完當場一換一
我唔知啦 但如果唔係代理都係掟返上廠RMA

8700用stock cooler應該唔太ok
買一個普通風冷啦

明白，請問有冇平平地風冷推介？推風冷冇咩認識同未砌過風冷
但都想試下砌

其實夠用

H7 or U12S

如果機箱通風差，就唔一定ok啦

我都係用#1個個define C機箱
簡簡單單都幾靚仔
最正係我正想要個機箱個開機制係上面

咁我揀H7啦，靚仔d

有冇問過陽明？，佢地啲屎色野都算齊

徒兒明白鳥
月頭出糧去出先

2060, asus定evga
唔準諗即刻答

通風差你搞清楚先
就算落左入門風冷其實唔都唔太大改變
一定係做好風道通風

聽日去睇睇先

2080ti
諗2060做乜

970pro先係MLC
個價

已經山窮水盡喇

飛馬

如果我係用水冷排會考慮3000
但我用2000係因為ip防塵好啲
而且唔需要用到3000咁高轉

SSD用黎BT有咩問題..........

刷TBW個數囉,快d打柴(好似係)

依家隻隻都聲稱N百TB TBW
真係有排都未寫到果個數啦
當你300TB TBW 你1日寫唔寫到1TB都成問題

珍寶買
要另外買amd 扣

有巴打托過，冇伏

有機會個mount 已經開左洞
冇先再同呢度d 巴打收(實有水魚買多左amd4 mount)

我之前有隻9月係珍寶嘅貨
都係要另買扣

啱啱發現原來我隻2TB都唔係dl得好多嘢
MX500嘅SMART F6 (246)除32768就係寫入量(MB)
power on 630個鐘, 寫入384334MB=375GB

我就係唔敢肯定有冇開

【科普】主機板供電能力解析

on9

hi

條友真係乜都唔識
佢on9原諒下佢

我唔會原諒你
21號唔幫你R 502 hero

而家買970 evo 512，但要等到年中砌zen2先用得著，會唔會on9？
定係哥陣時先再買？

其實而家塊板都有M2口，但唔想重裝住。

會
970 EVO 已停產，出970 EVO Plus 會再快啲
或者等PCIe 4.0 SSD

但聽聞而家平，到時新出一定貴

而加都唔平
加返價
平既係2TB

對唔住大佬

認輸未

應該重有幾間500GB仍然係九百樓下
有啲就上到九百尾
個差價都幾大吓

電子野唔係越遲越平咩

貴啦

平到有癲佬用可樂換野

你嫌棄隻SSD唔夠快拎去掉

>>>>>>>
隻ssd寫死

心癢想換月球 依家個spec玩1080p144 overkill左

兩把A14 IPPC 3000打冷排
兩把A14 IPPC 2000做前入風
另外三把普通貓扇入風

好涼爽

好感度消耗 > controller暴斃 > 寫入量消耗

但係又唔知點解經常見到有幾年先用得三幾十TB嘅人嫌200TBW太低
同埋過咗呢個數只係保養無效, 實際上會有走棧位
最經典嘅就係850Pro嘅9PB

有幾可見到有人BT 整死左隻SSD

硬件既野，無想像中咁廢

望下自已公司 d終極性價比既電腦
用十年都未壞就知

本身諗住d15三把ippc 2000
但係唔夠鋼線用 所以剩低嗰把變咗抽風用

痕就要 R R 佢

冇display card?
有冇完全體圖

我2把ippc 3000前冷排入 3把垃圾扇出
但都做到正壓

兩入風三岀風變左負壓吸塵機

顯示卡係inno3d gtx 1070 TI twin x2
裝咗 唔記得影相
如果要完整圖 今晚後補

其實你地睇d板點睇佢地用料靚唔靚
擴充性, heatsink, 供電 仲有d乜要睇?
google完都唔係好識點睇幾多相供電 又要睇個pwm controller
同埋大家砌好一部機通常砌幾耐

Google 下個型號大把評測睇啦
砌就通常半個鐘，但走線可以走二個鐘

新布偶相呢

唔驚係果d打手文?
而家計埋走線都成2個鐘先搞得掂 仲要d線硬到勁撚難走

買咗 yy 線未呀

未買
等差唔多想砌下一部機果陣先買都未遲
or 我而家都有d想換走隻火牛其實
換番隻rm750x

但換換下就想換走晒成部機

Corsair 原裝線都唔係軟

換得我就會買埋yy線
但未有咁既衝動 岩岩先扑鎚話買970 evo, 唔想冇錢過年

其實我校咗靜音mode 吸風唔快
我之前上面係入風
先跌晒啲塵入去箱到
同埋久唔久就會清下塵
所以影響唔大

on9*on9=on99

你而家果隻咩牛

有冇人用緊 nzxt h500 / h700 機箱，有咩用後感，如散熱方面

有現貨

另外，其實你有l9a/l9i 係可以免費申請一Pack 的

細佬部機用緊h500
整體幾靚仔, 通風都夠, 係佢放隔塵d位有d麻煩, 如果要拆出黎洗
同埋front panel ui幫你group晒一舊唔洗逐支逐支隊落個jumper到
唯一麻煩係拆個水pump mount同佢上面個風扇要zip係個機殼同風扇之間, 變左拆出黎一定要拆埋個風扇先得

fsp 550w 牛, 唔記得左係邊款

想知啲power線係咪仲係一條條咁插落底板到

但係有樣野想問， 原廠線有電容會穩定啲， yy定制夠唔夠安全

用緊h700
有前置塵網 不過要拆前置panel先攞到
整體機箱設計唔錯 背板有走線槽
係火牛擺位有啲on9
如果部機已經用緊要加嘢 想插多條電線係好撚難
風扇位 前3 頂3 後1 全部都裝到140mm
不過好容易變負壓
仲有咩想知

咪講左會幫你group埋晒一舊

h500 hdd個位都好撚on9 唔用定制線, 要將個hdd mount放到最左先就到d線既位,
同埋學識左個hdd唔好放最底, 由上面放起, 唔係d線會頂撚住個panel 拍唔埋

YY 線用17AWG ，理論上仲靚過原裝線個啲18 -24 AWG

多謝解答

上網睇啲開箱話個power掣係得重開機功能，姐係一撳就會 reboot ？冇得長撳閂機？

可唔可以教埋我走線.唔識

連登究竟有幾多間硬件網店?

聽日我就踩上黎捉住你隻手仔教你走

有二手區，有悠二，有飛馬

到底稱霸硬件台可以多幾多個客仔呢？

你粒u係用風冷定一體水，想知條8pin 12v cpu 電線會唔會頂住機箱上置個位，因為我而家個nzxt h440係會頂住，搞到上面裝唔到冷排

其實自己走最好，人地走得再靚再整齊都未必岩自己心水

不過入親嚟問
都係叫佢去 3C1J

屌佢老母， jumbo黑店泥 下次唔係特別平都唔幫襯佢

飛馬都要入嚟R撈

冇 R 撈丫

jumbo買完冇得check架咩?

J 我買嘅件都係佢算平

Amd : 想賣？等啦 撚樣
我 :

link 都貼埋喎

個 am 扣好少事

其實之前有答過， btw 我買全新既野好少check 得好仔細

你自己分析下。我就講返我件事出黎

我買果塊係Asus 華碩 ROG Maximus XI Code, 塊板出廠日期係11月， 我大前日買， 買果時無啦啦叫我check針腳位有冇問題。 跟住我冇為意，咁咪話 ok ok lor.

咁過兩日我拎去a sir到砌機， 跟住我落去㩒個錢上返去， a sir 就同我塊板講啲螺絲一擰，下面啲絲帽就碎哂，得兩粒係冇事， 咁我就緊係拿拿林反屋企拎單去jumbo換，所以太忙未影得切啲相。

跟住去到門市，同佢講話想換，佢又叫我去金雞check左先，跟住我話啲絲帽碎成咁check咩 ,跟住又話我張單寫住已檢查wo, 之後又叫我去金雞到。 咁去到金雞，佢地就扮哂野check兩下換左塊比我。之後話壞貨只換一次， 再壞就去代理到換。

咁a sir 事後就同我分板， 我塊板係屬於暢銷板，其實冇理由係可以由11月到依加都賣唔出， 跟住我就望我塊新板寫住出廠期係一月。

當然佢最後都換左比我， 但當中我浪費左唔少時間，仲要擔驚受怕, 如果我買完冇7日內砌咁我咪迫住要去漢科搞？ 屌你老母jumbo

唔係平都唔幫襯佢 所以如果佢唔係最平我會選擇其他

好似得開機冇reboot

咁又係衰左d
有時唔係差太遠都比中田/邪刀賺下算
但jumbo有時平平下加埋都差幾舊水

暫時風冷u12s
條12v裝完都唔hi排風扇
h700頂有個位俾你開panel裝冷排/風扇

用緊咩火牛

hx1000

想問巴打咁既情況係咪火牛唔夠力推

前日去買左張rx570 咁當日同琴日都仲用緊
（間唔中試過自動熄機再重開）

咁今朝起身開機發現 部主機開機大概1 2秒又熄番 又重開不停咁loop
試過抆走條6pin線 淨係用番cpu 係開到機既

試過將570拎去細佬部腦試 開到機

利伸：火牛450w 用左大概6年

玻璃出面塊膠膜你係咪摵咗？

450w仲要用左6年唔夠推都好正常 你細佬果部幾w同用左幾多年?

佢個部大概用左2 3年 都係450w
啫係我個情況係要換火牛？

但你細佬果部係咪長開都ok先插住張570

緊係摵咗啦 唔係會好撚肉酸

大概插住開左半個鐘

影隻牛上黎睇睇，乜牌子乜model?

你過去打下機先啦 無事咪即係你火牛問題

我知
不過我想一次過唔使煩又唔想貴所以希望直接買AM4版
再者我板同U都未到手係申請唔到

個機箱你係去邊間買

如果你最後真係搵唔到。你自己過嚟攞嘅話，借俾你又點話

有競爭先有進步

其實我有搵埋淘寶
咁啱有間新年特價只係290人仔
香港買唔到嘅話我就揀佢

新旦都有
$290 + 60 運費，台灣寄出

計埋香港運費都係淘寶平少少

唔洗諗，買得

不過你買嚟做咩
只係好原裝 COOLER 少少

砌deskmini a300
22/2400g原裝hs會啱啱頂住
所以一係魔改一係課金
我揀後者

仲砌？第三部喇wo?

第二啫
我得部1950x
除非你當RPi3都係一部

下次幫襯飛馬先
馬肥
食唔食白汁腸飯

飛馬中非打

我有私人200ge cooler 多。。。。 一個

但飛馬好遠
係觀塘好似

白汁腸換？

This is

想問下 我部機依家一開機入到卓面之後就freeze 係咩事
CPU: R5 1600 3.7ghz @1.3v
MB: msi b350m GamingPro
Ram :adata d40 3000c16 @1.36v
GPU: asus rog gtx 1080ti
PSU: neoeco2 550w

不過apu 買l9a 好似有點那個

去睇睇1080ti建議watt數再問

想問你張單會唔會同悠二店一樣會落買家全名或網名？

荃灣沙咀道

好遠

飛馬高班好多
YouTube 都拍左
油耳伏list

嘩
原來好遠
Google係觀塘

油耳唔岩
法奧好撚遠
我下次幫襯飛馬了
對吾住大佬

你填啲咩資料，咪落咩資料 正常收據會有名，地址電話電郵

Per request 可以出張無名無電話地址既單，不過無名無電話既單之後無得reprint, 因為唔會搵得番record

過幾日寫返一個完整嘅Privacy policy 先

之前無人問過

法奧係我公司隔離
但可惜今日冇得拎

帶盒白汁腸多汁飯畀佢

聽日死去換rm850x

雙腸多白汁飯

但你試左唔超鎖電壓睇下有無事先

以我所知，得 a shop 最就腳，可惜間舖冇乜嘢賣

正X
果時買間間都差唔多價

入bios Reset左都係freeze 今晚試下重插一次先，明明尋晚仲好地地 不過之後occt 佢都係過唔到test 可能係張80ti 問題都唔定

A shop 有得試二手件

H61m-k h61 lga1155係唔係加唔到Samsung Evo 970?

我見底板好似無e款插口。

冇

skylake (6th intel) 先開始有M.2

呢度應該養唔起兩間網店...

D有錢佬大部分都去Newegg amazon 京東買2080TI

基本上係一間都難

唔可能只係靠單一個地方黎搵客源

正如我都唔係完全靠連登黎搵客源

我起其他地方都有

唯一作用

發掘下discuss 同 FB

係連登搵客
等乞食

同你講而家係稱霸唔到....
連登開始有勁人

京東冇人推過

邊個

白汁腸打手就有

Letho

多汁

on9 達人

下個po等我開歌頌下呢位巴打事蹟

推我去死
陣間柒左點算

點解無人講JACK哥?

點柒都唔夠柒刁，on9神同埋卡皇嚟啦你

佢識野, 但政治方向同連登唔同

明明講點解要另買am4
自己貼張L9a
但L9a有出純am4版
都唔知佢做乜鳩

柒彩虹推到勁過三大廠高階卡
好難講佢識野

憑淒慘紅上位

淒慘紅上位果時，rog 係隔離掃緊地

點知超完待機成60度
我張大鵰用佢apps oc mode都係40度
好難講佢識野

colorful 太平, 做唔到中高階卡

等等咩事

歌頌你

不需要

搵你祭旗+榮升連登版dom 叔

dom叔 本身好出名
我只係小薯仔

hkepc 就 dom叔推AMD (未壓路前)
連登就你推AMD

無乜分別

高登就多勁人

我都係起個到出身.俾好多位巴打教出黎先有今日

之後愈黎愈少人.不過我仲有同某幾個勁既巴打聯絡

連登.有某兩三個既.我都唔敢挑起佢地

不過我而家都少出聲講硬件

講親多數都係出Review個時.起review已經講哂

又唔係就同人開戰個時

hardware呢家野 我覺得同買電話差唔多
撞手神

L9系扣具同U系D系係唔通用
港行以前冇入AM4版L9A, 連L9A本身都少貨, 大多都係7L9I再換L9系AM4扣具, 直至NOCTUA將L9A停產出L9A AM4

ON9仔先買L9A//L9A AM4
L9I搭AM4扣具全平台通吃

ASUS ROG俾狗屌

5%8D%A1_ASUS_ROG_STRIX_GeForce_RTX_2060_%E7%99%BB% E5%A0%B4/page/5#view

Why?

高登自已趕人走之嘛
搞佢個自家 apps , 不思進取

呢個我都唔明點解會咁
ASUS自動化生產
同埋hi唔哂呢d真係好多間廠都咁.不過擺到明用舊cooler

我見台灣果邊ASUS Notebook可以去皇家清塵換散膏，香港有無類似既服務？過左保養要幾錢？

2007年前後高登乜人都有
連後被狂BAN

其實我係唔係以前高登見過你

我硬係覺得你個名好熟

CC台多, 硬件台少

有d期待隻970可以去到幾快

唔覺快左

你 FF 得太多喇

開機唔係會快d架咩

sata ssd 同 m2 ssd 開機都冇分別，你覺得970 可以快幾多。。

我600p 升970evo load game 有明顯分別

有無人有玩rainbow six，用緊i7-7700玩個時差唔多full load，之前唔係咁full，係更新左之後大食左，定我粒u有問題

諗諗吓我真係做咗on9仔

你有冇用過新版app，已經好用咗好多啦

間房部Mac Mini壞咗
諗住砌返部PC
可以嘅話會試下玩Hackingtosh

CPU: AMD RYZEN R7 2700X
MB: ASUS ROG STRIX B450-F GAMING
RAM: Corsair VENGEANCE® RGB PRO 32GB (2 x 16GB) DDR4 DRAM 3200MHz C16
SSD: Samsung 970 PRO 512GB
HDD: Toshiba DT01ACA300 3TB 7200rpm 64MB 3.5 Inch
PSU: Corsair RMi Series™ RM750i 80Plus Gold 750W Fully-Modular
Case: NZXT H500 Elite Tempered glass ATX Case

有冇咩問題？
Display Card用返另一部機張GTX 1070
諗住再戰10年
主要攞嚟玩Cities Skyline，遲啲可能會玩下啲3A大作
上下網咁（而家Macbook長期用Chrome開10 Tab個左右，諗住Windows都係咁用）

屌唔記得
Cooler: be quiet! Dark Rock Pro 4

rainbow six
咩didplay card
開左afterburner check 左8T full load?

林早洩，不了

係，更新左之後大食左？

err
黑果煩係amd driver + N卡 driver

砌intel + a 卡應該少野搞d

不過我都心郁想搞黑果
換塊底版就玩

你background仲有冇run 其他野
正路食4T
如果佢更新到8T 我要改下afterburner confirm 下係咪真係食到

睇個任務管理個食隻game食到88%

咁應該大食左
以前4440 full load 100%

ryzen 有黑果 driver

我都知
但intel 再少d 野搞

m2 快 sata幾秒都有既
利申 托海

又要換cpu...

L9i 黃金有賣$360

岩岩行完黃金又敗左兩隻a14 ippc

淘寶已發貨
唔改啦

ippc 教徒

風扇達人

成部機幾多隻

有個問題想問 我有 1x 1tb M.2 ssd . 1x 1 Tb sata ssd .2x hdd
咁我安裝window 果時可以點分清楚我係安裝係 m.2 果隻定 sata 果隻。。。 兩隻啲容量一樣

4個140
2個120
2個80

話說你係邊間買？

有冇人知

最簡單方法
三樣sata 都唔好插power/data cable 咁裝

thank you

拆淨一條裝左windows 先

Thank you

陽明

80 有ippc 咩

80冇ippc啊，主要另外買noctua NF-A8 x2用黎吹住hdd架入面啲ssd 同hdd

我淘左個pci fan 枝架
希望冇乜伏 準備內掛兩把14cm

類似呢隻？

差唔多
用黎吹gpu
gpu fan 可以開細d 冇咁嘈

rog hdd

唔駛黑果，直接用iMac

之前我發現新大陸先話原來ssd都有rgb，而家就到hdd

想問各位巴打 舊板GA-P75–D3想入bios
係唔係要用PS/2鍵盤入？因為我用Usb鍵盤係無反應

想問下如果想買CAPTURE CARD插PS4入電腦打機
張CAPTURE CARD會唔會因為部電腦廢而出唔到60FPS /2K /4K

J ED...
BTW 官網標價 1.5K，
但出面度度都賣 2.1K，
正 PK

外置都rgb

就咁睇，應該係焗爐

留名睇人開箱

求出條rog full list

想問下各位巴打意見
Spec : 6700k
h100i v2
Z170 pro gaming/aura
Corsair vengeance ram
超頻4.5ghz ram行xmp

一直都冇問題
今日入到desktop就重開
Cpu over temperature error
入bios睇八十幾九十度
啲風扇全部都有轉
已經清咗塵 disable咗cpu temperature monitor
都仲係唔得 兩三年機齡

想問下巴打們聽日去藍x行整
定果斷買個個新散熱 定換散熱膏再試

IN WIN 303 ROG
懶睇spec

除左cpu
其他都出齊

但隻rog牛塞入去好似係睇唔到watt數用量顯示？
印象有人講過話要等新箱定點

水泵有冇插，有冇聲？
heatsink有冇壓實cpu?
有冇開過蓋?

一體水要留意水泵壞 / 無水

巴打要點先知 聽唔出水泵有冇聲
未入到去corsair link睇就輕咗機
冇開過蓋

跪求巴打幫幫手
雖然有D長

琴日幫部機翻新
換左r5 2600+16gb ram 同 msi b450m mortar
再+埋D本身用緊既display同火牛

gigabyte gtx 960 g1 gaming 4gb

Cooler Master Elite V2 550 Watt Power Supply

琴晚好好地dual mon用緊
但今日開電腦個陣隻副mon就no signal detected
得返主要用緊個隻mon用到

試過洗機重裝driver同抆張display出黎用擦膠擦完都唔掂
抆張display又抆下hdmi同dvi
抆抆下搞到而家要同時插住hdmi(主mon)同dvi(副mon)
隻主mon先著

奇就奇在個dvi插頭唔洗完全插入去個主mon都會著
個插頭水平咁掂到張display既dvi插頭個主mon就會著
但只要dvi插頭(副mon)離開左張display
主要個mon(插hdmi)就唔著

有冇巴打有類似經驗知係壞咩
壞display?
火牛唔夠力?

CPU Intel® Core™ Coffeelake i3-8100
Motherboard ASUS PRIME H310M-E R2.0
RAM ADATA Premier 8GB (1 x 8GB) DDR4 2666 Mhz C19
HDD WD Blue WD10EZEX 1TB
SSD Kingston A400 Series 240GB SATA 3
Case AeroCool Corporate Series CS-102 Micro-ATX
PSU AcBel iPower G Series G-450 450W

如果靜係想執相 唔會剪片打機
呢部夠唔夠做 ？

怕風扇嘈就拔左佢

個一體水水泵一開機就會動，唔洗用軟件睇

放隻耳仔埋cpu 聽下，冇聲就泵無電/壞泵，有泵聲無水聲就無水

好嘈就唔夠水

我想問下如果換2060
550W PSU係咪夠有突?

btw 圖鑑巴我果隻plextor好似係PX-128M5Pro黎

TOSHIBA TH58TEG7D2JBA4C
唔啱我用

除非你好好老皮又等得 如果唔係一定夠⋯⋯⋯⋯慢

我依加用緊I7-7700+1066 16GB RAM
黎緊想換張2070
想問下550W火牛係咪推唔郁2070同埋應該唔會BOTTLENECK嗎?

Use mac

夠
唔會

無錢

Budget 四千會唔會好d？

咁唯有自己用

陣間可以請油耳食白汁腸

其實點樣先可以搵到係佢親自服侍

得閒上去都請得佢食啦

amd GPU d driver真係鳩鳩地，win10自動熄game

amd有幾時未鳩過

冷排架啲螺絲擰極都擰唔到出嚟

我嗰條12v唔知係咪因為裡面有電容搞到咁粗

條線屈唔到，好阻掟

唯有死死哋氣攞返 D15s 出嚟用住先

你真係黑仔到出晒名

未換機箱之前覺得裡面風扇共振聲好嘈
換完機箱之後覺得火牛同張GPU卡好嘈

唔打機就咁上網都有電流聲

最近研究緊砌機 (新手)
上網鋪見到呢張顯示卡好平 (Gigabyte GeForce RTX™ 2080 WINDFORCE 8G) 心動想買
但又見到好多巴打都話即刻跛伏 想知大家點解咁講
如果大家唔建議我買 我可能轉買2070卡 因budget有限 thx~

仲有個機箱真係好撚重
側蓋咁樣擰四粒螺絲拆玻璃好唔慣
點解唔做到好似另外一邊咁撳個掣就開到
開始後悔入手

其實係咪你對耳太敏感 試下儲多啲耳屎

我用緊400c 不過膠板
我見d超high end既箱先會有開窗tg

是旦啦屌， 粗粗地用你又唔超頻根本冇分別， 咪又係同NVIDIA 囉貨

Gpu 有少少電流聲都正常，我都有不過好細聲，要開左側蓋貼近啲先聽到

有時真係覺得自己好危險

珍
唔超頻買煙佬咪又係咁玩
利申 窮撚用緊煙佬

塊「理線弓板」完全發揮唔到功用
隻 EVGA G3 幾乎條條電線都有粒電容
啲線根本屈唔到
隻牛本身又嘈

下一步係換返隻賊船RMX

買yy線咪得洗乜咁煩

唔想上淘寶
求 amazon / newegg link

唔係啦都係要換
隻火牛真係好嘈

用緊Fsp 聲都冇粒

我應該就唔玩超頻
咁保養 同 散熱 方面 係咪都無咩大問題？

交收完
去搵油耳

唔玩超頻其實雙風扇都夠用 但full load/high usage果陣會熱少少 所以d人都係推3風扇果d會好d

好似我咁 都係窮撚既咪用煙佬zotac
有錢d就買msi敗家咁囉

G3 嘈??

賊船線只係冇咁硬

俾個正常 atx 箱佢就會散得好 D

利伸用過 matx 焗到

網上大把人屌 G3 個控速機制

define C算唔算Matx箱

我隻850W, 唔過350W 開ECO mode風扇 唔會著..
過左風扇就少少聲,,,

你用乜箱?

鬼佬嘅cablemod

define c atx 散得好好

聽聞關ECO比開ECO靜,,,,

係，但有時都仲係有聲，都幾嘈下

上個機箱：NZXT H440 > 啱啱入手 H700i
有獨立風道把風扇無理由需要扯到咁行

鬼佬都係叫人買G2

已經諗住下部機繼續用define c
但front panel個耳機位已經壞左
雖然冇咩影響

計劃緊捱多年都應該換機
應該上k u z板

FSP 邊隻型號？
求推介

無線耳機啦

用緊 cloud flight 好好 j

amd yes

我果隻之前去邪刀砌果陣 neo eco ii冇晒貨林仔執比我 都要番去睇下咩model
不過有得買就買賊船rmx啦

amd
牙膏

到夏天熱撚死

有冇d無線耳機唔係頭戴式既我即狗衝

夏天開冷氣啦
想自殺

可能風扇問題可能溫度控制個線路，有問題evga先知

上年有講過evga會出新牛

PS. 我係2年前睇完johnny個review 見有amazon有特價買, 暫時無病無痛

hygro g 換1000t2之前都係用佢
隻嘢仲喺屋企

咁唔係日日開咁痴線架嘛
有d春天果陣唔太熱又唔會開冷氣 戴耐左個墊都會臭

g3 係奇奇怪怪
g2 見人哋一支都係話冇乜問題

好緊張
仲緊張過約女出街

盡量有新買新

新牛比舊牛ripple更少

ocz 7年舊牛三十幾mV 而家d 新牛十幾mV 又平好多

cloud flight

本身有另一支mic用, 如果我買呢d headset用唔著支mic有d蝕左咁

點解要拆冷排？
12v可以參考下咁屈 bending radius大啲會易啲

另外打直條骨上下都有一粒螺絲
拆咗佢條骨可以前後郁少少
可以俾多啲位顯你老母卡同24pin電線
另外pcie 12v可以走落hdd bay再直入psu

本是同根生 made in china

急問 本身用緊條 gskill d4 2400 8b ram 想買多條做 16gb, 但無再出/無貨 可以買邊隻代替 ?
幫幫手 thanks

no one can stop me

當初我都有捻過evga 但睇外國網評話超嘈先唔買 但連登d人係咁9推

btw我見到果個唔似係油耳黎

唔會啦，我d fd成日話聽到我噴咪

我果支blue yeti 唔用有d浪費

所以叫你有支blue yeti就唔好用cloud flight枝咪

咁有冇唔係頭戴式的

冇留意

去隔離po先

我個evga g3 都有D 怪,開左eco 平時fan 唔轉，但係一loading 就有時好嘈，反而關左eco fan 一直轉就好靜

幾分鐘裝完Windows

減肥成功未

白汁腸飯呢

5月220鎊

而家178

仲減緊

眼鏡肥肥地果個

我冇得食

乜都見唔到

見到真人唔係好敢撩油耳講野

喂屌你呀 咩意思先

失望

連早餐 午餐都冇食

得腸 樓下冇野食

Ok等zen2出左我買定白汁雙腸飯上黎

已經射左d出黎

等埋法奧開門都得

btw請唔請人part time砌機

雙腸

我有時訓起公司

其實間野可以帶埋條女上去都得

有排都唔會見到佢

訓地下？

悠二巴
我訂左mini c機箱話要2月11號先到
個送貨日期問題fix左未

訓電競椅

較到最低

Inbox問啦

未

不過新網尾聲中

夠力咩

係出面你坐果個死角位黎

noblecharis

德國野

屌你我200幾磅訓平晒都仲夠力

唔關事

係佢唔會上黎

都冇乜機會上黎

本來我同佢極極極少見

影出黎睇過

我連review 都做過呀

貢慘
係出面門口望入去係睇唔到右手邊
同埋點解道門唔整番張磨砂貼

我要買坐係上邊個肥仔

冇野唔見得光

整黎都廢時

叫做扮下野有少少私隱都好

咁同買起間法奧有咩分別

嗱
法奧還法奧
肥仔還肥仔

btw用咩software可以睇到隻ssd有冇bad sector?
諗緊賣埋隻舊ssd佢

正

幾錢？

1tb tlc 都有排壞啦

上faroll睇

我發覺張顯示卡sapphire rx590個殼，好似頂住sata個插頭， 除咗換過塊底板，拆殼係唔係唯一方法?

仆街，完全無諗到會咁
底板:Asus h61m-k

90度sata線

佢嗰條已經係90度線

好似都頂住張卡

插右邊都頂？

本身用緊pm981 256,如果想組raid 0, 買970 evo 256 好定買返pm981 256

插右邊都唔得。

插左上角個位，係諗住sata插頭用埋顯示卡塊鐵板同殼之間條空隙，但都唔夠位。

黃金有冇再扁d sata頭買?

咁岩屋企有條再扁d, 食完飯再試下先。

pcie extension cable

插右面果個唔得咩
利申: 唔係好識底板

G2 同T2 都唔錯，係G3先嘈

唔關事 依家係物理頂住，我見識過

Cpu cooler啲塵

有冇人上過法記買moon?

有冇話買咩牌子，到大約幾錢到?

插黎張卡打直放

唔駛，首先你睇下張卡幾多slot,然後睇下你個機箱，底板以下有幾多個slot剩

我見自己機相右下角無得特別開開口，好似人地禁放就得?
cooler master elite 335u atx case

佢個eco mode fan profile係好on9
熄左佢就冇問題
火牛保養期係用電容壽命去計
電容壽命最受溫度影響
on9先用eco

on9俠

要拆擋板

其實都舊啦點解唔換左佢

嘩個架都要$300到
仲諗住買張卡頂住玩幾年，
先一次過換機

咁樣玩法，夠錢出張rtx 2060

用pcie extension cable, 然後張卡放底板下面個slot就ok

條線唔慳得嫁 廢線會有能耗